【足球】歐洲足協推「歐霸盃2」 英超第七名都有得玩？

歐洲足協（UEFA）昨日宣布，將於2021/22球季推行全新歐洲盃賽——「歐霸盃2」（UEFA Europa League 2，簡稱UEL2）。「歐霸盃2」將成為繼歐聯及歐霸後，第三級別的歐洲盃賽。是次改革並不會影響歐聯正賽運作，旨在重整歐霸盃架構，讓歐洲足協系數排名較後（15名之後）國家的球隊，在歐洲盃賽有機會進入較後階段。要初步了解「歐霸盃2」，必須首先瞭解它將會對歐聯、歐霸造成甚麼影響及改變。

「歐霸2」賽制簡介

歐洲足協由2021/22球季開始統一各球會盃賽的分組賽隊數，一律將32隊分成4組。「歐霸2」分組賽之前將會有4輪外圍賽，所有球隊必須參與至少1輪外圍賽才能進入分組賽，參加隊伍大多是各國本地盃賽冠軍及歐洲足協系數排名較後（16至55名）國家的聯賽2至4名，冠軍將可以自動晉身來年歐霸分組賽。整個「歐霸2」比賽連外圍賽，總共有141場賽事。

球迷最關心的歐洲五大聯賽（暫為西甲、英超、德甲、意甲及法甲），將各自只有一席參加「歐霸2」的資格（本地盃賽冠軍），若該盃賽冠軍已具歐聯或歐霸的參賽資格，其「歐霸2」外圍賽參賽資格將順延至聯賽排名最高又沒有歐洲賽資格的球隊。

「歐霸2」晉級路線：

第一輪外圍賽（只有歐洲足協系數排名29至55國家的聯賽隊伍參與）第二輪外圍賽第三輪外圍賽第四輪外圍賽（五大聯賽球隊加入）分組賽（32隊分8組）附加賽（由歐霸分組賽第3名對「歐霸2」分組賽次名）16強（由「歐霸2」分組賽首名對附加賽贏家）

「歐霸2」如何影響歐聯？

雖說「歐霸2」並不會影響歐聯正賽，但預賽至第三輪外圍賽的輸家卻會降至「歐霸2」外圍賽作賽。20隊歐聯預賽至第一輪外圍賽的輸家將直接降至「歐霸2」第二輪外圍賽；而5隊歐聯第三輪外圍賽的輸家將降至「歐霸2」第四輪外圍賽。

「眼利」的讀者或許會發現，歐聯第二輪外圍賽的輸家並不會降至「歐霸2」，改制後它們將會降至歐霸盃外圍賽。這樣就出現一個吊詭的情況—歐聯第三輪外圍賽的輸家反而要降至更低組別的盃賽，變相會否鼓勵實力較弱的球隊走線？

以今年為例，於歐聯第三輪外圍賽出局而較有名氣的球隊包括蘇超的些路迪。

「歐霸2」如何影響歐霸？

歐霸的影響則比較簡單，由歐霸第三輪外圍賽開始，將陸續有外圍賽輸家會進入「歐霸2」的外圍賽，甚至直接進入分組賽。

要數「歐霸2」賽制特別之處，為其分組賽與16強之間，會加插一輪附加賽，讓歐霸盃分組賽各組第3名與「歐霸2」分組賽各組次名對壘，決出8隊與「歐霸2」分組賽首名進入「歐霸2」16強。

由歐聯改制加入大量小國球會，到推出歐洲國家聯賽，及至現在「歐霸2」的誕生，歐洲足協的意圖其實非常明顯——吸納足球小國支持，將賽事重新包裝，提升「吸金」力。以現時英超積分榜為例，假若足總盃冠軍早已獲得歐洲賽資格，排在第七名的曼聯將出戰「歐霸2」。

歐洲足協在1999年之前，一直有3個級別的球會賽事，不過隨着專屬歐洲國內盃賽冠軍隊伍參與的歐洲盃賽冠軍盃（UEFA Cup Winners' Cup）於99/00年球季開始停辦起，就僅餘下歐聯及歐霸兩級別球會賽事。

以現時英超積分榜為例，假若足總盃冠軍早已獲得歐洲賽資格，將由第七名的曼聯出戰「歐霸2」。（Getty Images）

些路迪今年於歐聯第三輪外圍賽出局，若改例後將會降至「歐霸2」外圍賽。（Getty Images）

今季歐霸分組賽很大機會以第三名出局的萊比錫，改例後將降至「歐霸2」附加賽，仍有機會晉身「歐霸2」16強。（Getty Images）

保送獌狗出國

為左獌狗有得打歐洲賽
又整個飛機杯出黎

七弟係愛記

又有得賭

不如整個曼聯盃，戲碼係曼聯主場對南華

我曼又贏

稱霸所以歐洲杯賽

足協都算幫到你盡啦獌

01又抽水

最聯

即係圖圖杯

exactly

都係整水出賺錢姐，是但啦

歐霸2詳細參賽資格
五大聯賽各一隊
6-15位兩隊
52-55位兩隊(列支敦士登及聖馬力諾只有一個席位)
其他都有三隊

歐霸同歐霸2都會採用相同賽制
32隊分組賽只有小組首名直入16強
歐霸小組第2要同歐聯小組第3爭16強

又多一「飯」賭

整埋D撚屌聯賽，歐國聯已經on9，仲整多個咩歐霸2，不如整埋南半球聯，北半球聯算撚柒數啦你老母

屌咁咪即係圖圖杯

曼聯又贏

以前唔係有個咩陶陶杯咩